點解年年都有學生哥/學生妹走私氣槍比人拉

“6名中學女生為了賺500元一支的報酬，去年5月合共帶11支氣槍及BB彈北上，在深圳郵寄氣槍時，遭公安以「走私武器、彈藥罪」拘捕。各人被扣留8個月後，案件於上月中深圳市中級人民法院開審，但至今未宣判。各女生的家人及所讀學校的校長，焦慮萬分，內地律師直言此罪乃嚴重罪行，學生隨時要面臨3年以上，甚至更重刑期。”（2016）

“2名香港水貨客替人帶貨物經福田口岸入境時，被查出攜有仿真槍，各判監7年。其中22歲就讀城市大學的霍X煒報稱收取500港元（下同）報酬替人帶「電子零件」到深圳，不料被查出為12支仿真槍，遭控走私武器罪判監7年；另一港男張X泰則聲稱收取400元替人帶玩具槍入境而惹官非。2人均提出上訴，等候二審。”（2017）

“深圳福田海關近日在十分鐘之內，截獲三名偷運氣槍返內地的香港青年，共起出氣槍及槍枝配件三十多件、鉛製氣槍子彈三千五百發。有事主承認為了八百元（人民幣‧下同）帶工費，把大批氣槍拆散，扮作汽車零件企圖瞞過海關，結果人贓並獲，現仍被扣查”（2016）

“深圳警方拘捕多名大學生，疑犯他們涉嫌經香港走私氣槍及鉛彈到內地。
警員在多處地點拘捕疑犯，搜獲數十件氣槍和仿真武器，以及逾二千發鉛彈，疑犯涉嫌收取每支數百至一千二百元人民幣報酬” （2015）

為個少少錢坐幾年，划算咩？

我回下你啦

因為好多人唔知氣槍唔上得大陸囉